【先斬後奏】港人深圳住宅 遭當局破門強拆圍牆

再有港人在內地的物業，遭當局無預警強行清拆。江姓港人在深圳龍崗區南灣街道的住宅，在未與當局達成拆遷賠償協議前，今日清晨遭警員、城管包圍，城管用盾牌將他的父母在內的10人逼走，然後用挖泥機清拆屋契上有註明、合法興建的圍牆、大門，另將多棵百年大樹斬下，截斷水電，家人的通訊亦被當局嚴密監控。

江姓港人向《蘋果》記者指出，他的父母退休後回到深圳住所居住，今早向他求救，指大批警員、城管湧至，將住所重重包圍，手持盾牌的城管破門進入，將他的父母及屋內同住親戚趕走，然後封鎖現場。城管之後將住宅的水電截斷，挖泥機把圍牆、大門等拆毀，斬去多棵大樹，但未有強拆房屋。城管強拆後揚長而去，現場一片狼狽。

江指出，他住所附近的老屋已經被拆，已經平整成兩處空地等待發展，多個月前當地的街道辦向他們發出通知，指其住宅在舊城改造範圍，當局將會收地，並會向他們賠償。可是，江稱通知上沒有提及具體金額，之後街道辦亦沒派人與住戶聯絡，商討賠償問題，江沒想到當局今早突然派人到場強拆，讓他十分不滿。

江表示家人向內地律師查詢，律師指在未達成協議之前，當局的做法是越權，先斬後奏，他亦曾聯絡內地記者到場採訪，但亦被人阻擋，無法採訪。

內地媒體之前亦曾報道，龍崗區南灣街道近日都以整頓市容為由，派員清拆當地的碎石廠或平房，不過江強調，當局之前清拆的部份，確實是民眾自行搭建、違規的鐵皮屋，可是今日當局強拆的範圍，都是屋契內包括的範圍。

Yeah! GDP又升

又贏

他的父母退休後回到深圳住所居住
鍾意食屎嘅如願以償

關我地撚事呀？自己選擇咗要返大陸怪邊個？

連登有個大陸有樓post好多版

幾有效率

有人想干涉強国內政

還有党

地皮共享

牢牢抓緊大灣區迫遷機遇

共產黨wo, 你嘅資產係共產黨, 你條命都係共產黨, 應該感謝黨你仲可以呼吸

一早賣晒祖屋

根本係支那狗

自己揀嘅果，自己承受，就係咁簡單

想㧓緊機遇的尾巴？ 尾都剪鳩你

香港政府幾時學下中共去收返新界佬d地

一點也不能少! 中國加油

對大灣區出晒水個肥婆幾時被人強拆

點解唔深夜連人帶樓清拆
唔洗賠 又滅聲 又唔洗監控班搞事者

出左事先搵蘋果